
                      Con un ritmo frenético y sin pausa se mezclan sin filtros y de forma morbosa todo tipo de deseos e instintos que la razón intenta, y en algunos casos alcanza, adiestrar y superar para llegar a probar mínimamente aquello a lo que todos los humanos aspiramos : un cierto grado de merecida y luchada felicidad. Una escena final impecable nos comunica todo esto y mucho más.
El reconocido y desaparecido durante 10 años Paul Verhoeven se reencuentra felizmente y nos regala más de dos horas de un cine sincero y crudo, sin explayarse en ningún momento en una emotividad que no sea un enloquecido tránsito entre la perplejidad y el desasosiego. Unas sensaciones agrios y firmes que en ningún momento buscan la complacencia o la floritura aunque se permita puntualmente la licencia de algunas escenas de humor negro.
Hitchckock, el genio, jugaba a cortarnos la respiración con los instintos y el suspense. En "Elle" podrá recuperar estas vivencias que apuntan directamente al vientre. (8,5 / 10)
        
            